{
    "question": "pengertian pernyataan umum, penjelas, interpretasi teks eksplanasi dan masing-masing berikan cotohnya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pernyataan umum: penngertian bencana\nDeretan penjelas: proses terjadinya bencana\nInterpretasi: akibat / cara menanggulangi bencana\nContohnya gunung berapi, banjir, gempa bumi, pemanasan global, badai!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "novel-bernuansa-alam-apa-aja-selain-laskar-pelangi-yang-bagus-di-496",
            "question": "novel bernuansa alam apa aja selain laskar pelangi? yang bagus dibaca, dan bisa dijadikan eksplanasi ringkasannya. makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sang pemimpi bagus juga",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 CM, Perahu Kertas, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kupu-kupu-dapat-hinggap-di-atas-bunga-692",
            "question": "Mengapa kupu kupu dapat hinggap di atas bunga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tujuan kupu -kupu menghinggapi bunga ialah mencari makan ,\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kupu kupu ingin menghisap nektar dari bunga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-858",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Banjir merupakan fenomena alam yang\nbiasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Selain itu banjir juga dapat terjadi akibat hujan yang sangat deras dengan\njangka waktu yang lama dan penumpukan sampah yang menyumbat saluran air. Banjir\nsering terjadi di daerah yang rendah atau perkotaan Secara\nsederhana banjir dapat didefinisikan sebagainya hadirnya air di\u00a0suatu\nkawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. </span>\n\n\u00a0\n\n<span>Banjir terjadi karena pembangunan tempat pemukiman\ndimana tanah kosong di ubah menjadi jalan yang menyebabkan hilangnya daya resap\nair hujan.\u00a0 Surutnya air banjir terjadi\ncukup lama sehingga memungkinkan para warga untuk mengungsi.dampak dari adanya\nbanjir adalah jalan raya tidak bisa dilewati karena tergenang air, tersebarnya\nberbagai penyakit yang disebabkan oleh penggunaan air yang sudah tercemar oleh\nair banjir. Air banjir membawa banyak bakteri, virus dan unsur unsur kimia yang\nberbahaya. Umunya penyakit\u00a0 yang sering\nterjadi saat banjir adalah diare dan penyakit yang disebarkan oleh nyamuk atau\nserangga seperti demam berdarah dan malaria.selain itu banjir juga dapat\nmemakan korban jiwa.</span>\n\n\u00a0\n\n<span>Banjir terdiri dari berbagai macam yaitu Banjir air<span>,\nbanjir cileunang, banjir bandang, dan banjir rob. Banjir air merupakan banjir\nyang sudah umum terjadi di saat musim hujan. Banjir cilenuang ini hampir sama\ndengan banjir air. Banjir bandang merupakan banjir yang datang secara tiba-tiba.\u00a0 Banjir rob adalah banjir yang terjadi akibat\nair laut pasang yang menggenangi daratan.\u00a0\n</span></span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\nBanjir\nsering terjadi pada saat musim hujan. Untuk menanggulanggi agar tidak terjadi\nbanjir kita tidak boleh membuat sampah di sungai agar tidak mengghambat aliran\nair, dan tidak menebangi pohon secara liar\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gontai-gunjingan-guratan-kepak-mu-260",
            "question": "Apa yang Dimaksud dengan :    -Gontai\r\n-Gunjingan\r\n-Guratan\r\n-Kepak\r\n-Mungil\r\n-Persis\r\n-Sembari\r\n-Senja\r\n-Tonggeret\r\n-Uzur ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di sekolah tadi aku belajar ini .... halaman 151-152 kn ??<br><br>a.perlahan lahan b.fitnah c.goresan d.bersayap e.kecil f.serupa g.sambil h.masa saat matahari tenggelam i.itu hewan serangga j.tua/halangan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gontai adalah lambat<br>Gunjingan adalah pembicaraan<br>Guratan adalah goresan <br>Kepak adalah mengepakkan <br>Mungil adalah kecil<br>Persis adalah sama atau mirip<br>Sembari adalah sambil<br>Senja adalah sore<br>Tonggeret adalah Bio uir-uir ( bunyinya ret-ret )<br>Uzur adalah halangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pedagang-asongan-itu-sedang-menceritakan-perjuangan-masa-mudanya-705",
            "question": "\"pedagang asongan itu sedang menceritakan perjuangan masa mudanya\"    pola yang tepat untuk kalimat diatas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Subjek Predikat Obyek Keterangan waktu/zaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cerita-dalam-novel-laskar-pelangi-286",
            "question": "Bagaimana cerita dalam novel laskar pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anak anak remaja yang mengejar impiannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cerita laskar pelangi bercerita tentang andrea hirata yang bersekolah di daerah belitung dengan banyak kisah inpiratif .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "format-perbandingan-karakteristik-novel-angkatan-20-dan-30-284",
            "question": "Format perbandingan karakteristik novel angkatan 20\u00a0 dan 30?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angkatan Pujangga Baru (Angkatan\u00a030-an)<span>. Cirinya adalah<br>1) Bahasa yang dipakai adalah bahasa Indonesia modern,<br>2) Temanya tidak hanya tentang adat atau kawin paksa, tetapi mencakup masalah yang kompleks, seperti emansipasi wanita, kehidupan kaum intelek, dan sebagainya,<br>3) Bentuk puisinya adalah puisi bebas, mementingkan keindahan bahasa, dan mulai digemari bentuk baru yang disebut soneta, yaitu puisi dari Italia yang terdiri dari 14 baris,<br>4) Pengaruh barat terasa sekali, terutama dari Angkatan \u201980 Belanda,<br>5) Aliran yang dianut adalah romantik idealisme, dan<br>6) Setting yang menonjol adalah masyarakat penjajahan.<br></span><span><br><br></span>Ciri-ciri puisi pada angkatan pujangga baru yaitu :<br>1) Berbentuk prosa baru yang bersifat dinamis (senantiasa berubah sesuai dengan perkembangan masyarakat),<br>2) Masalah yang diangkat adalah masalah kehidupan masyarakat sehari-hari,<br>3) Alurnya lurus,<br>4) Tidak banyak sisipan-sisipan cerita sehingga alurnya menjadi lebih erat,<br>5) Teknik perwatakannya tidak menggunakan analisis langsung. Deskripsi fisik sudah sedikit,<br>6) Pusat pengisahannya menggunakan metode orang ketiga,<br>7) Gaya bahasanya sudah tidak menggunakan perumpamaan, pepatah, dan peribahasa,<br>8) Bentuknya roman, cerpen, novel, kisah, drama. Berjejak di dunia yang nyata, berdasarkan kebenaran dan kenyataan,<br>9) Terutama dipengaruhi oleh kesusastraan Barat<br>10) Dipengaruhi siapa pengarangnya karena dinyatakan dengan jelas, dan<br><span>11) Tertulis</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-perilaku-empati-yang-dapat-di-terapkan-beserta-tanggapan-726",
            "question": "5 contoh perilaku empati yang dapat di terapkan beserta tanggapannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Membantu sesama<br>2. Memberi senyuman<br>3. Memberi sedekah]<br>4. Menghargai orang lain<br>5. Menghibur teman yang sedih<br>Itu sebagian contohnya, kalau tanggapannya aku kurang tahu.<br>Maaf kalau jawabannya kurang memuaskan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-interpretasi-tentang-banjir-100",
            "question": "Contoh interpretasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kamu tidak perlu khawatir karna tidak semua banjir berbahaya . banjir terjadi akibat dari ulah tangan manusia yang tidak mau menjaga alam dengan mereka membuang sampah secara trus menerus sehingga terjadi banjir.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semuanya jangan khawatir akan adanya banjir, karena allah akan melindungi kita jika kita bertakwa kepadanya dan jika kita tidak membuat ulah tersebut banjirpun tidak akan terjadi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-dalam-sistem-tata-surya-bintang-kejora-berada-setelah-496",
            "question": "1)\u00a0Dalam sistem tata surya, bintang kejora berada setelah......     2)Planet yang disebut bintang barat dan bintang timur adalah.....\r\n3)Planet yang mempunyai satelit terbanyak adala...\r\n4)Arah ekor komet selalu ..... matahari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bintang kejora itu planet venus berada setelah merkurius<br>b.venus<br>c.saturnus<br>d arah ekor komet selalu menjahui matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}